# 집합과 조합

1번

~n~C~k~ + ~n~C~k-1~ = n!/((n-k)!k!) + n!/((n-(k-1)!(k-1)!)

​						= n!(1/((n-k)!k!)+ 1/((n-(k-1)!(k-1)!)

​						= (n+1-k)/((n+1-k)!k!) + k/((n-(k-1))!k!)

​						= (n+1) / ((n+1-k)!k!)

4번

(i)p∈ A, p ∉B

(ii)p∉ A, p ∉B

(iii)p∉ A, p ∉B

(iv)p∈ A, p ∈B

## 10 번

![집합과조합론_10](C:\Users\heewon\ssafy7\algorithm\0322\ed\problems\3_집합과 조합.assets\집합과조합론_10.PNG)

(i)비밀번호가 4자리인 경우

10\*9\*8\*7 =5,040가지

(ii)비밀번호가 5자리인 경우

10\*9\*8\*7\*6=30,240가지

(iii)비밀번호가 6자리인 경우

10\*9\*8\*7\*6*5=151,200가지

총 186,480가지


## 13 번

![집합과조합론_13](C:\Users\heewon\ssafy7\algorithm\0322\ed\problems\3_집합과 조합.assets\집합과조합론_13.PNG)

같은 무늬의 카드 3장을 뽑는 방법 ~4~C~1~*~13~C~3~

다른 무늬의 카드 두장을 뽑는 방법 ~3~C~2~*~13~C~1~\*~13~C~1~

전체 경우의 수 ~4~C~1~*~13~C~3~\*~3~C~2~\*~13~C~1~\*~13~C~1~ = 580,008가지



14번

각각 x,y,z에 1을 부여하고

나머지 97개를 칸막이로 나누는 형태

~99~C~2~ = 9702가지


## 16 번

![집합과조합론_16](C:\Users\heewon\ssafy7\algorithm\0322\ed\problems\3_집합과 조합.assets\집합과조합론_16.PNG)

~52~C~1~*~48~C~1~\*~44~C~1~\*~40~C~1~\*~36~C~1~/5! = 

# 기초 수식

## 2 번

![기초수식_2](C:\Users\heewon\ssafy7\algorithm\0322\ed\problems\4_기초수식.assets\기초수식_2.PNG)

- `T(0) = 1`로 설정하고 진행

T(n) = T(n-1) + n

​		  = T(n-2) + n-1 + n

​		  = T(n-3) + n-2 + n-1 + n

​		  ...

​	      = T(n-k)+ n-(k-1) + ... + n-1 + n

k=n  = 1+ 1 + ... + n-1 + n 

​		  = n(n-1)/2 + 1  

​		  O(n^2^)

## 4번

![기초수식_4](C:\Users\heewon\ssafy7\algorithm\0322\ed\problems\4_기초수식.assets\기초수식_4.PNG)

- `T(1) = 1`로 설정하고 진행

T(n) = T(n/2) + 1

​		  = T(n/2^2^) + n/2 + 1

​		  = T(n/2^3^) + n/2^2^ + n/2 + n

​		  ...

​	      = T(n/2^k^) + n/2^k-1^ + ... + n/2^2^ + n/2 + n

2^k^=n = T(n/n) + n/2^n-1^ + ... + n/2^2^ + n/2 + n

​		  = 1 + n/2^n-1^ + ... + n/2^2^ + n/2 + n

​          = 1 + n(1/2^n-1^ + ... + 1/2^2^ + 1/2 + 1)

​          ≒ 1 + 2n

​		  O(n)


## 6번

![기초수식_6](C:\Users\heewon\ssafy7\algorithm\0322\ed\problems\4_기초수식.assets\기초수식_6.PNG)

T(n) = 2T(n/2) + n

​		  = 2(2T(n/2^2^) + n/2) + n

​		  = 2(2(2T(n/2^3^) + n/2^2^) + n/2) + n

​		  ...

​		  = 2^k^T(n/2^k^)+ n + n + ... + n

2^k^=n = nT(n/2^logn^) + n + ... + n

​		   = n+n*(logn)

​			O(nlogn)  


## 8번

![기초수식_8](C:\Users\heewon\ssafy7\algorithm\0322\ed\problems\4_기초수식.assets\기초수식_8.PNG)

T(n) = T(n-1) + 1/n

​		  = T(n-2) + 1/(n-1) + 1/n

​		  = T(n-3) + 1/(n-2) + 1/(n-1) + 1/n

​		  ...

​		  = T(n-k) + 1/(n-(k-1)) + ... + 1/(n-1) + 1/n

k=n  = 1 + (1/1 + ... + 1/(n-1) + 1/n)

​		   < 1 + (1/1 + 1/2 * 2 + 1/4 * 4 + ... +1/2^logn^ * 2^logn^ )

​			= 1 + logn+1 

​			O(logn)  



# 재귀


## 2번 - Merge Sort Time Complexity Proof

- Merge Sort가 진행되는 과정을 직접 그려보고 각 단계에서 어떤 일이 일어나는지 생각해보세요.
- 기초 수식에서 학습한 재귀식으로 표현하면 어떻게 되는지 같이 생각해보세요.

![재귀_2](C:/Users/heewon/ssafy7/algorithm/0322/ed/problems/5_재귀.assets/재귀_2.PNG)

```python
arr = [1, 3, 4, 9, 2, 0, 6, 8]
def mergesort(start, end, n):
  if end == start + 1:
    return [arr[start]]
  left = mergesort(start, (start+end)/2-1, n/2) + [float("inf")]
  right = mergesort((start+end)/2, end, n/2) + [float("inf")]
  i, j = 0, 0
  arr_sorted = []
  for _ in range(n):
    if left[i] < right[j]:
      arr_sorted.append(left[i])
      i += 1
    else:
      arr_sorted.append(right[j])
      j += 1
  return arr_sorted
```

T(1) = 1

T(n) = 2T(n/2) + n

​	      = 2(2T(n/2^2^) + n/2) + n

​		  = 2(2(2T(n/2^3^) + n/2^2^) + n/2) + n

​		  ...

​		  = 2^k^T(n/2^k^)+ n + n + ... + n

2^k^=n = T(n/2^logn^) + n + ... + n

​		   = n*(logn)

​			O(nlogn)  

O(logn)

## 4번 

![image-20220322131837509](C:\Users\heewon\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20220322131837509.png)

![image-20210925231537705](C:/Users/heewon/ssafy7/algorithm/0322/ed/problems/5_재귀.assets/image-20210925231537705.png)

T(2) = 1

T(n) 		 = 3T((2/3)n)

​	       		= 3^2^*T((2/3)^2^n)

​		   		= 3^3^*T((2/3)^3^n)

​		   		= 3^k^*T((2/3)^k^n)

k=log~3~n   = n*T(2^log3n^)

​					= n

 

# 동적 프로그래밍

1번

O(n)

## 2번

![image-20210925231741745](C:\Users\heewon\ssafy7\algorithm\0322\ed\problems\6_동적 프로그래밍.assets\image-20210925231741745.png)

![image-20210925232248396](C:\Users\heewon\ssafy7\algorithm\0322\ed\problems\6_동적 프로그래밍.assets\image-20210925232248396.png)

T(0) = T(1) = 1

T(2) = 1

T(3) = T(2) + 1

T(4) = T(3) + 1

T(n) = T(n-1) + 1 = 1 * (n-1)

O(n)

 